# パーツの配置と設定

じゃんけんアプリには以下のパーツがあります

* ImageView じゃんけんの画像を表示する
* UILabel 文字を表示する
* UIButton じゃんけんを実行する

## パーツの配置

では上記のパーツを画面中央に上から順に配置します

## アトリビュートの設定

* Button の設定

Button の大きさを少し広げてください  

アトリビュートインスペクタで以下のように設定します

|項目           |内容               |
|---------------|-------------------|
|Title          |"じゃんけんをする"  |
|Font           |System 24.0        |
|TextColor      |White Color を選択する  |
|Background     |#6699FF(スカイブルー) |

* View(画面全体) の設定

背景画面を設定します。Document Outline で View を選んでください

アトリビュートインスペクタで以下のように設定します

|項目           |内容               |
|---------------|-------------------|
|Background     |#1DE995(ライトグリーン)  |

* Label の設定

Labelも大きさを広げてください  

アトリビュートインスペクタで以下のように設定します

|項目           |内容               |
|---------------|-------------------|
|Text           |"これからじゃんけんをします" |
|Color          |White Color を選択する  |
|Font           |System 22.0        |
|Alignment      |中央揃えを選択する   |



### 画像ファイルの準備

ImageView に表示する画像ファイルをプロジェクトに取り込みます  
ナビゲータービューで Assets.xcassets を選択します  
画像データの中にある以下の画像ファイルを AppIcon の下にドラッグドロップします

|画像ファイル名 |内容     |
|--------------|---------------|
|choki.png     |チョキの画像 |
|gu.png        |グーの画像   |
|pa.png        |パーの画像   |


Main.storyboard 上の ImageVIew を選択して、ライブラリペインの右端のアイコン(Media Library)を選択してみてください  
上の画像が選択できるように出てくると OK です  
今回は、プログラムで表示画像を切り替えますので、ここでは選択しません






